［遵守基本法]理大見港獨將即撕 為保護學生免犯法 ！

有理大學生早前在校內民主牆張貼「香港獨立」及「支援中大學生會」，被保安即晚除去，學生成立「理事亭」關注校內言論自由。理大昨晚回應指，基於尊重和遵守《基本法》，並不贊同「港獨」，亦因此拆除校內相關標語和宣傳品。

理大強調，希望、亦相信絕大部分學生會明白，移除校內有關鼓吹「香港獨立」的橫額，是希望保護學生，以免他們有可能觸犯法律；又指目標不在於懲處相關學生，「但作為教育工作者，校方有責任向學生說明，言論自由亦有其限制，包括不能帶有冒犯、侮辱或鼓勵他人犯法的內容。」

對於學生在社交媒體公開要求昨日與校方討論，理大指校方管理層原打算應邀解釋校方立場，惟學生臨時要求校外人士在場參與，校方對此「極有保留」，認為校外人士不應參與，對學生因此選擇放棄對話，「校方深表遺憾」。

理大表示，鼓勵師生尊重和遵守《基本法》，亦希望教職員和學生均能以和平、理性的方式表達意見，無論他們就任何議題發表意見或採取行動時，都必須考慮其言行可能引致的影響，並對後果負責。

遵守《基本法》

不如遊行要求政府定立違反基本法既刑罰

垃圾老尖大學